\section[Unity's Datenorientierter Technologie-Stack]{Unity's Datenorientierter Technologie-Stack\protect{\footnote{\url{https://unity.com/de/dots}}}}
Die vorliegende Arbeit basiert auf dem \textit{com.unity.entities} Package mit der Version 1.0.0-pre.65\footnote{\url{https://docs.unity3d.com/Packages/com.unity.entities@1.0/changelog/CHANGELOG.html}}. Dies ist, Stand dem 01.04.2023, die aktuellste Version von Unity's \textit{Enitity Component System}. Da die Version nicht final fertiggestellt wurde und sich noch im Entwicklungsstadium befindet, kann sich mit der Zeit viel an der Art und Weise ändern, wie Unity Datenorientierte Programmierung umsetzt. Das Grundkonzept der Datenorientierung Programmierung ist allerdings mit dem \textit{Datenorientierten Technologie-Stack} festgeschrieben.\\
Unity's datenorientierter Ansatz wird durch Unity's \textit{Datenorientierten Technologie-Stack} umgesetzt. Dieser besteht aus drei Teilen:\\
1. Das \textit{Entity Component System} (\textit{ECS}) für Unity. Dies ist ein datenorientiertes Framework für Unity. Mit dem \textit{ECS} lässt sich der datenorientierte Ansatz umsetzen.\\
3. Das C\# Job System. Das Job System von Unity erlaubt es parallelen Code zu schreiben, welcher sicher und schnell läuft.\\
2. Der Burst Compiler. Der Burst Compiler übersetzt von IL Code zu optimiertem nativem Code. Er nutzt die LLVM Compiler Infrastruktur.\\
Diese drei Teile werden in den folgenden Katpiteln \ref{ecs}, \ref{jobs} und \ref{burst} erklärt.
\subsection{Objektorientierte Programmierung in Unity}
Bevor das \textit{Entity Component System} betrachtet wird, ist ein kleiner Exkurs zu der herkömm\-lichen Weise, wie in Unity gearbeitet wird, sinnvoll. Dies ist hilfreich um die folgenden Kapitel besser zu verstehen. In Unity basiert alles auf \textit{GameObjects}, die das Objektorientierte schon im Namen haben. Die \textit{GameObjects} werden immer in einer Szene erstellt, wobei es mehrere Szenen in einem Projekt geben kann. Es kann beispielsweise eine Szene für den Startbildschirm geben und eine Szene für das eigentliche Spiel. Alles was man in einer Szene erstellt, ist zunächst ein \textit{GameObject} welches man dann mit Funktionalitäten füllt. Durch Komponenten, die man dem \textit{GameObject} gibt, kann man sie zu Licht, Charakteren oder Gegenständen werden lassen. Die Komponenten sind nicht zu verwechseln mit den \textit{Components} aus dem \textit{Entity Component System}. Diese werden in \hyperref[components]{Kapitel \ref{components}} erläutert. In den folgenden Abschnitten erkennt man hierbei jedoch viele Parallelen zu dieser Arbeitsweise. Die Art wie man Code schreibt ist aber unterschiedlich. Zugriffe auf Daten anderer \textit{GameObjects} funktionieren, indem man erst auf das \textit{GameObject} zugreift und dann darüber auf seine Komponenten. Also ein typischer objektorientierter Ansatz.
\input{Unity ECS.tex}
\input{Unity Jobs.tex}
\input{Unity Burst.tex}